陳同佳洗黑錢罪成判囚29個月 要繼續服刑

【陳同佳洗黑錢罪成判囚29個月 要繼續服刑】

台灣殺人案疑犯陳同佳，早前在高等法院被裁定洗黑錢罪成，四項控罪合共判監29個月。

陳同佳去年3月13日被捕，至今還押超過13個月。

#有線新聞 #台灣殺人案 #陳同佳 #洗黑錢 #高等法院

29個月咁重？

又話按犯罪情節嚴重去判
所謂嘅洗錢2萬蚊唔夠....判好撚重喎

洗2萬蚊黑錢判29個月
僭建就罰錢了事算

上限14年架

好輕wor

好事，逃犯條例個迫切性少左好多，睇下有無機會屌多兩屌之後拉倒，雖然機會微

有減刑，佢承認控罪！

佢都唔想出返黎

689 果3000萬坐返29年唔該

入到去應該仆街了

得番14到16個月搞修訂逃犯例！

行為良好可以扣3分1 應該得6-7個月搞

佢因為洗黑錢坐幾耐同修訂條法例根本冇關係

有得一罪2檢？
定係而家先迫佢坐再送去台灣審

係囉 可以坐完洗黑錢再坐謀殺既咩

輕?
卓悅化粧品前人事部女經理與丈夫及兒子7年間涉欺詐公司逾4,049萬元，案件早前於高等法院開審，陪審團日前裁定3名被告共2項欺詐及3項洗黑錢罪罪成，前女經理今（27日）被判囚11年，其兒子及丈夫則被判監7年及6年半。暫委法官判刑時指，女被告加入卓悅洞悉支薪系統漏洞後，多年來重複犯案，嚴重違反誠信，所盜逾4,000萬至今未能起回。而女被告的丈夫及兒子明知轉帳到兩人帳戶的金錢為犯罪得益，仍繼續協助女被告，考慮到兩人角色較次要，判監6年半及7年。
4000萬先成家分別坐11年, 7年同6年
而家2 萬你判多過一年都叫重啦下話
仲要正常黎講會鬼比人告呢條所謂洗錢罪

兩睇:
1. 無左修例迫切性
2. 港共有大把時間

冇案底、年輕都唔係減刑因素?? 個官擺明配合政府修例先判咁重啦

香港越黎越痴線

真係重 29月即係3年
兩父子都係淨係洗黑錢 洗4000萬仲要唔洗還先坐6-7年
計晒所有野比你10萬好冇 要坐3年???

洗黑錢同謀殺，仲要2個唔同司法區
可以計一罪兩檢咩

有關係，佢放番出黎可以離開香港去啲無同台灣簽引渡協議既國家！

香港一向都係咁架啦

睇錯陳庭佳

個個都估會即時獲釋

要係六個月內通過逃犯條例 畀左彈藥畀政府

不過，其實點樣都唔會引渡去台灣

好你老母

擺明就比時間修例

蠢到你

其實佢有冇律師

大劉

search 到 18年另一單洗黑錢
洗咗三年 1.8億, 判3年4個月，即係 40個月
呢單金額 2萬 都判 29個月
--------
洗黑錢高達億八元 內地女重囚3年4個月
拘捕公司戶口持有人，揭發她是一名內地女保險經紀，公司戶口於2011至14年間清洗黑錢高達1.8億港元。她早前在區域法院承認一項洗黑錢罪，求情稱涉案戶口是借給內地親戚做生意，對金錢來歷不知情。法官認為，涉案黑錢金額龐大，又涉跨境罪案，重囚3年4個月。

大仆街

29個月

葉謝鄧律師行

法庭親身示範政治檢控

3萬2 29個月
千五萬 36個月

之前個個都係估即時獲釋，柒頭，望下之前D新聞先啦

似係你蠢喎，如果即時放政府咪無咗陳同佳呢個借口囉

即時獲釋咪拉唔到佢囉

我話依家判29個月比時間修例邊撚到講錯呀？柒頭

減番13個月
時間上，啱啱好可以拖到台灣2020選舉後政黨輪替，計到足

懷疑條友弱智

呢單野一路都只係藉口
就好似以前大家作文果陣嘅引旨咁講完就算毫無重要性可言
班狗官而家都講到明係要堵塞漏洞啦
單案判成點大粒墨會點佢地已經wfc

自己望下新聞先係咪唔撚柒得？？

政府早前提出修訂《逃犯條例》，強調是要處理台灣殺人案疑犯移交問題，引起社會爭議；該案將於下周一（29日）宣判，疑犯陳同佳或將於短期內獲釋。

陳同佳今或獲釋 政府：有必要盡快補漏洞

醉翁之意不在酒 到而家仲未明？

認真？

行政司法合作愉快

根本係假議題黎
好多傻膠到現在都未明
大粒墨點都唔會去台灣受刑
因為台灣唔會同香港簽協議

現在討論過唔過法案 只係方便大陸在港行使權力
想拉咩人就拉咩人

因政治因素判刑？ 有無判刑依據？

偷野變洗黑錢，法官又肯呢下先好笑

宜家證明到佢真係帶綠帽 幫人養便宜仔未?

咁你想表達啲乜呀？

點解判29個月 修例冇左迫切性呀？

講啦嘛

證明香港既所謂法治係得啖笑，判刑根本唔按比例

你條柒頭真係蠢撚過豬

之前政府搞得咁撚急，根據佢個講法就係驚今日個判刑太短，判佢個十幾個月，扣埋之前，可能兩／三個月後就放返出黎（甚至有人今日估即時獲釋）

李家超-修訂逃犯條例有迫切性

牽涉台灣殺人案的疑犯陳同佳日前在高等法院承認洗黑錢罪，案件押後至今個月29日判刑。
保安局局長李家超表示，希望通過協進會及策進會的平台，只談個案的原則，先做好準備，等待有關修例審議完成後，處理台方的司法互助及移交疑犯要求。
李家超又說，不論台灣殺人案疑犯在本港洗黑錢案的判刑結果怎樣，修訂逃犯條例都有迫切性，修例能夠在疑犯仍被扣押期間完成審議是最好，而即使修例通過時疑犯已完成扣押，問題仍要處理，以堵塞目前的法律漏洞。

陳同佳今或獲釋 政府：有必要盡快補漏洞

依家29個月扣返13個月，仲有一年半。個迫切性係咪少左呀，係咪無之前咁迫切呀，柒頭皮，蠢撚過豬閪咁

擺明專登判重 等佢一定要係監獄入面
佢仲要好似已經還押一段時間
仲要立法會暑假休會兩三個月
真係用輿論整到你要暑假前過到

真係唔按比例，原來考慮埋「國際影響」

14. When the Accused returned to HK, he had brought with him the ATM card, the camera, the phone and the cash of TWD 20,000. These are the properties the Accused dealt with in respect of the first charge and their total value was about HK$13,500.

51. Having considered all the relevant matters, including the Accused’s knowledge of the serious nature of the predicate offence; the international dimension involved, the benefit the Accused obtained; the value of the properties; and the period over which the dealing took place, I have come to the conclusion that a starting point of 39 months is appropriate for charge 1.

你真係冇撚腦架喎

即日獲釋 人都走埋撚仲有藉口咩

得幾個月都唔會夠時間收

依家年半夠晒時間通過 你反而覺得可以拉倒

俾埋大劉個律師講法，俾你班傻閪睇

「大劉」劉鑾雄就《逃犯條例》修訂草案提出司法覆核，由薛馮鄺岑律師行負責申請，並由資深大律師麥高義、資深大律師彭耀鴻、大律師白天賜及大律師黃雅斌代表。《蘋果》今聯絡代表大劉入稟的薛馮鄺岑律師行，律師行要求記者找資深大律師彭耀鴻回應。彭回應時指，今次司法覆核申請絕非為阻礙立法程序，亦已經要向法庭申請，要求排快期審理本案，相信法庭會明白案件所牽涉問題的重要性，盡早處理。

彭又謂，理解政府希望7月前立法會能通過條例，「因為有個台灣疑犯就放監」

本身expect 7月之前搞掂晒佢，依家個迫切性係咪低左呀？柒頭皮

你條懵撚真係ON撚9，判15個月，扣埋之前坐果D，坐多兩個月，七月放返出黎唔撚好？？

望下人地大劉律師之前點睇先啦，柒頭皮

好彩

咁簡單既道理 偏偏上面條柒頭唔明 仲話迫切性少左

其實都係坐多半年
然後立法會放暑假
即係變相7月休會前要搞掂

車撚死人都係坐咁上下

到依家仲係度死拗個迫必性，之前新聞先唔睇

懵撚到上心口

Expect你老母咩
本身係根本冇時間傾呀
柒頭

香港警方經調查後，拘捕公司戶口持有人，揭發她是一名內地女保險經紀，公司戶口於2011至14年間清洗黑錢高達1.8億港元。她早前在區域法院承認一項洗黑錢罪，求情稱涉案戶口是借給內地親戚做生意，對金錢來歷不知情。法官認為，涉案黑錢金額龐大，又涉跨境罪案，重囚3年4個月

原來 有吉弘行 = 黃毓民fans
唔怪得特別弱智

而家直頭係set deadline比你
要係條友放監之前通過逃犯條例
七除八扣後真係無乜時間

香港有法治真係笑撚死人

又冇得咁比

呢單保險女唔知啲錢喺邊度黎(predicted crime 唔清楚)

大粒墨嘅predicated crime 好清楚 (theft and murder)

台灣唔會理呢件事，呢件事擺明迫台灣接受一國兩制+承認中國法律凌駕於台灣憲法

就算修訂咗送中條例台灣都唔會收，要呢條大粒墨受靶可能真係要等台灣反攻大陸先得

法官彭寶琴判刑時說，明白被告現只面對洗黑錢罪行，令人感到嚴重不公及難過；惟她所謂的公義，是就算控方透露被告犯下了更嚴重的罪行，被告都只須面對他確實被控的罪行，並得到公平審訊，否則會影響整個司法制度的公正性。

法官指本案的背景源於被告承認殺人，而洗黑錢的款項及財物亦來自一項相當嚴重的罪行，即是謀殺，被告的心理、被告從台灣將犯罪得益帶到香港，及被告是唯一獲得犯罪得益的人，均是加刑因素。唯一減刑理由只有被告認罪，被告過往沒有案底並不足以支持進一步減刑。

其實條友雖然口供好似有認過殺人, 但係呢件事冇審冇判, 係咪法律上唔可以認為佢真係殺咗人? 法官應該要剔除相關嘅供詞, 唔可以用呢樣做參考? 判刑時加入咗呢個做加刑因素來考慮係咪已經唔啱數? 有冇法律JJ講解下?
利申唔支持引渡條例, 但支持用洗頭艇直接送條友去台灣

案件編號：HCCC407/2018

判案書(英文)

佢死個女要全香港人陪葬？ 點講都講唔通呀。

勁呀

入咩罪 判幾耐
完全fit 晒

條例通過左真係任佢玩
班商家佬真係要認真 諗定呢一年點搞d 資產.........

大劉條氣應該唔順

屌屌屌屌屌你屌你屌你

無得上訴換第個審？

真係有心人應該判足14年

3年係36個月

屌我知大約姐

送中同大粒墨從來都無關係嫁啦
偷錢變左洗黑錢

香港法律 點可以審在外國犯法？ (除了性侵未成年少女)

香港不嬲無法治

以後偷人提款卡都會用29個月做起點了

所以咪話法官用佢未裁定甚至未有控告嘅罪名來做佢洗黑錢嘅背景同加刑因素係咪唔合程序?

佢唔認罪其實應該告唔入

殺臭雞 敬惡懲奸 男人典範 唔似港男任港女打

一個係大仆街
一個係超級賣港大仆街
讀音差少少，仆街程度係兩個唔同次元

好似無認過喎，上訴有得打

其實佢點洗黑錢？可以解釋一下佢個flow?

樓上有巴打post了

呢單保險女唔知啲錢喺邊度黎(predicted crime 唔清楚)

大粒墨嘅predicated crime 好清楚 (theft and murder)